Tunnistaja kes nennu kui Wabriku poise Mai Rodsing man keinu om.
Küllakubjas Peep Zupsmann tunnist et temma om haina kühne magganu ja ti Dobra Indrik kulnu kui sapastega keinuwa sus om ta tedda ülles ahnu ja üttelnu tulle ülles seel om rahwa kaime mes seel tettas, temma om ülles wirganu ja nennu et 5 wabriku poise om olnu neist ta ennep ei olle tudnu kui Wikke Gustawit tollel om ta serge erra wutnu, tu om tütrigu man olnu pikkale maan seel om ta ka tu seng erra wutnu teise om usse man saisnuwa ja erra gosnu muud ta ei olle nennu tu tütrik om ka koggune rahhu olnu, tu tütrik om wiel tedda pallenu et rahhu gettese ning ei annase moisa ulles.
teine tunnistaja: Indrik Dobra tunnist temma om Mik Dobrawiga ja külle kubja Peep Zupsman ristikhaina kühne magganu ja kulnu kui wabriku poise tolle tütrigu Mai Rodsing man keinu, sus om nemma ülles karranu ja sinna lennu teise om kühnis welle gosnu üts Wikki Gustaw om tütrigu man saisnu tollel om nemma serge erra wutnu, muud ta ei olle nennu ei kulnu.
Wikke Gustaw, wastut küssimisse peel ? om enne 4 olnu teise om nimmel Wassilie Semenow, Nikulai Ossipow ja Dawid Toding teise ei olle toll ahjall olnu, temma ei olle mitte tütrigu man keinu kui enne seel saisnu, Dawid ja Nikulai Ossipow om tütrigu man lennu, kas nemma mittage om tallitanu ei tija ta mitte.
Wassilie Semen wastut neid om nellekeske olnu teise om Wikki Gustaw, Dawid Toding ja Nikulai Ossipow, nie kats wiemas lätsiwa nukka tütrigu man temma om lewwe korwall saisnu ja seelt erra lennu ei olle mittage kulnu, ei ka nennu temma om seel mant erra tulnu ja sus kulnu kui külle kubjas ja 2 teise möhhe om könnelnu, tu tütrik ei olle mittage helle tennu.
Dawid Toding tunnist temma om küll üts körd mannu lennu, sus om küllakubjas katte teomeistega tulnu ning Wikki Gustawille Serge erra kisknu temma om sus mant erra gosnu, tu tütrik kui temma tallel paele keinu ei olle ta mittage roeginu ja wakka olnu ei olle ka suud kinni piddanu, temma om hae melega man lasnu, sie Dawid Toding kinnel enne wüls guttu ja is taha minnewa kohtu päiw guttu eige wutta selle eest saije kohtu poolt 15 loege witsu.
Nikulai Ossipow tunnist temma om küll tütrigu man keinu ja ei olle mittage tennu tu küllakubjas ja 2 Teomeest om tulnu ning Wikki Gustawill serge erra wutnu sus om temma mant erra gosnu ei olle ka nennu teise man minnewat, kui enne seel saisiwa, tu tütrik olle kogguni waiki is kinnele mittage, ja eddimelt om neid 4keste olnu, perrast om wiel Wassili Semenow, Pedo Narrusberg om ka seel olnu ning mant lennu.
Moistetu: et tu tütrik ei olle siin tulnu sus gep teise kohtupäiwe peel.
